求救 SSD無啦啦跳至100%使用率

是咁的
小弟自從砌左新機之後就KEEP住有畫面定格既問題
就算開住佢放係到乜都唔做都係無啦啦畫面凍結
岩岩開住工作管理員由佢放係到乜都唔做
CHECK左發現係SSD突然跳到100%使用率
之後畫面就凍結左 有時有鼠標係到 有時無埋鼠標
其他硬件依然係工作管理員到見到係正常運作

部電腦既SPEC如下：
CPU：AMD RYZEN 3 2200G
Mother Board：Asrock AB350M-Pro4
Ram：Crucial 8GB DDR4-2400 兩條
SSD：Transcend SSD220S 240GB
POWER：Corsair CX450

我上網睇過其他用家
用同一塊板同RYZEN CPU都有相同問題
唔知各位巴打有無高見可以教路一下

鼠標

掘礦

Windows系統設定較返高效能模式

電腦由3.1開始mouse cursor 既學名已經係叫鼠標
不過估唔到過左廿幾年，竟然重見天日
香港人一般將鼠標叫做mouse

鼠標係真係叫鼠標

child 登自己未見過一律當中蟈字處理

重練

慣左用Mouse 統稱。

中學雞

我過左三十啦...

我講我中學雞年代先仲見到鼠標（cursor)

正解。
而家真係好多小學雞係連登尾d佢唔識既字做蝗字...

用緊windows10?

Win 10 新機開機會安裝一堆OS 更新同埋幫你update 一堆 driver，當時我SSD 去到99%

半日左右就會無事

我廿年前學用電腦已經係叫鼠標..

無啦啦變左TERM既話題
BTW 依家轉左HDD試緊有無相同問題

今次撐你，不過唔記得呢個叫法當年點樣黎，可能都係台灣書。
到我知道另一個名，滑鼠，呢個名我知道係台灣書出黎

sor 如果係win 10 似係windows 更新同driver 自動更新
新機用幾日觀案下先

我係用WINDOWS 10
呢個問題已經煩左我成個月
佢係直頭成個畫面無反應，要斷電先熄到機
粒CPU又裝唔到WINDOWS 7

ssd full load太高loading 試下入左去之後...disable lancard
慢慢check 下
再唔得..真心試下裝個linux confirm hardware無事

多謝巴打有心回覆
暫時轉左HDD開住部電腦出街
今晚返去睇睇有無問題